## Лабораторная работа №2

### Ранжирование признаков

#### Выполнила студентка группы ПИбд-41 __Савкина Ксения__ (Вариант № 21)

__Запуск лабораторной работы__:

* установить python, numpy, sklearn
* ввести команду python main.py

__Язык программировния__: `Python`

__Среда разработки__: `PyCharm`

__Ссылка на видео__: https://youtu.be/WdK8Oml-bUg

__Описание__: программный продукт для ранжирования признаков с помощью данных моделей:

* линейная регрессия (LinearRegression)
* Лассо (Lasso)
* рекурсивное сокращение признаков (Recursive Feature Elimination – RFE)

Каждый метод присваивает оценки всем признакам, затем находится средняя оценка. Для удобства признаки сортируются по
убыванию оценок. Первые четыре признака являются самыми значимыми.

__Тесты__:

![test](img.png)

Самые важные признаки по среднему значению: x1, x2, x4, x11

Метод линейной регрессии отдал предпочтение многим действительно важным параметрам. x3 хоть и не входит в первые четыре
элемента, но имеет высокую оценку.

Метод Lasso отобрал признаки x1, x2, x4, x5 как значимые параметры, а все остальные совсем незначимые (так как
они равны нулю). Что довольно близко к истине, так как параметры x1-x5 заданы как независимые случайные величины. Но
взвешивание по такому методу довольно грубое, резкое.

Метод RFE сделал наилучшее взвешивание, так как по его результатам параметры x1-x5 являются значимыми. Также он поставил
высокие оценки параметрам x11, x13, в связи с тем, что они являются скоррелированными. Поэтому данный метод может быть
очень полезным. 


